仲低過洗黑錢！剷上行人路輾斷少婦腳 寶馬司機僅判囚15個月

葵涌梨樹路去年3月發生恐怖交通意外，一輛寶馬房車上斜時鏟上行人路，壓向抱着2歲女兒的36歲少婦，少婦左小腿當場遭輾斷，右腳掌事後亦需切除。任職地產經紀的涉案司機早前在區域法院承認危險駕駛導致他人受嚴重傷害罪，法官今於判刑時指，雖然辯方曾要求判處社會服務令，但他認為本案須維護公眾對司法制度的信心，必須判監，否則不利於警惕司機，亦不能彰顯公義，終判被告入獄15個月，停牌兩年。

被告陳曉昇（29歲），報稱任地產經紀，控罪指他於去年3月19日在新界荃灣梨樹路設有交通管制燈的行人過路處危險駕駛，引致女子杜穎楠身體受嚴重傷害。辯方早前於求情指被告工作繁忙，事發前一晚要處理物業成交，事發當日早上要開會，當時打算回家取佣金。被告可能因工作繁忙，暫時失去分神注意力而肇事，他承認自己犯了低級錯誤，但本案不涉超速、衝紅燈及酒後駕駛。

案情透露，育有兩女的36歲女事主杜穎楠於去年3月19日早上約11時半抱着2歲長女，在葵涌梨樹路設有交通管制燈的行人過路處候車，此時被告駕駛寶馬房車往梨木樹邨方向行駛並衝上行人路。被告雖有剎車並向右扭軚，但座駕仍向前壓住事主，交通管制燈箱亦隨即塌下。

事主左小腿以下位置當場斷開，右腳掌及右下肢遭嚴重壓扁，致骨頭及肌肉外露，但她左手仍緊抱長女。事主其後送院，證實右盤骨、右髖關節、大腿、小腿等身體多處骨折，須切除右腳掌，左腳亦須截肢及裝上義肢。事主長女則擦傷左膝，左大腿亦腫脹，事後更有情緒及行為問題，患上創傷後壓力症候群。

案情續指，被告在警方初步調查時承認犯案，其後被捕，在警誡下保持緘默，其座駕事後經檢驗證實沒有故障。控方曾透露，被告因不遵照道路標記，被判罰款及須參加駕駛改進課程。

戴耀廷16個月 > 撞斷人腳 15個月

雖然辯方曾要求判處社會服務令，但他認為本案須維護公眾對司法制度的信心，必須判監，否則不利於警惕司機，亦不能彰顯公義，終判被告入獄15個月

保安擅取住客鎖匙入屋 縮沙唔敢偷判囚26月

保安入屋冇偷野26個月

坐15個月加賠償 平均女性年薪*(60-36)*0.6 就合理

有冇識法例嘅巴絲講下呢條罪最高可以坐幾多碌
Between條肥袋坐完15個月就可以拍拍屎忽又繼續快活人地就身心受創 真係公平到仆街

但她左手仍緊抱長女媽媽

見寫話如果經簡易程序定罪max兩年
經循公訴程序10年
btw唔識分

但見運輸署就直接寫max7年

有冇天理呀
on9 架咩

用腦啦on9

2. 我曾聽過「簡易程序罪行」及「可公訴罪行」，兩者有甚麼分別？甚麼法院可審理這些案件？
概括來說，「簡易程序罪行」可以說是嚴重性較低的罪行，而「可公訴罪行」則是較嚴重的罪行。簡易程序罪行只能在裁判法院審理，唯一例外情況是，當被告同時被控另一條可公訴罪行時，針對該人的簡易程序罪行可於區域法院審理。簡易程序罪行的例子包括亂拋垃圾、不小心駕駛及等冒充公職人員等。

如控罪之相關法例條文包含「一經 公訴程序」或「循公訴程序」的字眼，該罪行便是可公訴罪行。多數可公訴罪行可於裁判法院、區域法院或高等法院原訟法庭審理。控方有權選擇由哪一個法庭審理可公訴罪行（《刑事訴訟程序條例》（第221章）第14條），主要取決於案件的複雜性及可能判處之刑罰。舉例，如案件的判刑可能是監禁 4 年，控方便會選擇於區域法院進行審訊（因區域法院最多可判監 7 年），而不會選擇由裁判法院進行審訊（因裁判法院之最高監禁刑期只是 2 年）。

有些較嚴重的可公訴罪行不能在裁判法院審理，它們列於《裁判官條例》（第227章）附表2之第 I 部，其中包括販毒及鎗擊案。列於上述附表第 III 部之罪行（例如謀殺或誤殺）只能於高等法院原訟法庭由法官會同陪審團審理。

簡易程序罪行之提出起訴期限，通常為事件發生後起計的6個月內（除非法例另有列明）。至於可公訴罪行，就沒有特定起訴期限。

「危險駕駛引致他人身體受嚴重傷害」

最高可被判處罰款港幣 50,000 元及監禁 7 年

如屬首次被定罪，可被取消駕駛資格至少 2 年；如第二次或再次被定罪，則可被取消駕駛資格至少 5 年

其實停2年車牌係唔係已經唔會俾隻AA狗再PASS

重考

個男仔做左一年好重要嘅事

幫林鄭做藉口

所以有回報